<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<sn:script xmlns:sn="http://snes.ninja/ScriptNS">
<sn:pointer id="0">Une force mystérieuse entoure ce lieu.
Tu peux utiliser une tente ou une cabine, et sauvegarder.[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="1">Golbeze: C'est terminé...[new]
FusuYa: Quelle tragédie...
Il avait de si fantastiques pouvoirs, mais il était rongé par le mal...[new]
Edge: Yahoo!![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="2">FusuYa: Oh, vous êtes venus![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="3">Rydia: Nous ne sommes pas arrivés...[new]
Edge: MERDE!!!
NON, NON, NON, NON, NON, NON!![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="4">Rydia: Nous ne... nous ne pouvons... rien faire?[new]
Cecil: Qu'est-ce que c'est!?[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="5">Cid: Tant que je serai là, vous n'aurez rien à craindre!
Plein gaz, les gars!![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="6">Edward: Cecil!
Je vais vous montrer le courage que vous m'avez enseigné![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="7">Edge: Et me voici, gonflé à bloc pour combattre ce salaud!
Ah, bon... il ne faut pas transpirer devant les dames.[new]
Golbeze: Cecil...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="8">Giotto: Feu à volonté, force des chars des Nains!
Le sous-sol va aussi se battre pour la Terre Mère![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="9">Yang: Je ne peux pas me reposer tant que le monde est en danger![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="10">Cecil: Regardez...!![new]
Rosa: Le géant....
Il est confus![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="11">Edge: Oh, je vois!
Un travail d'intérieur![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="12">Palom: Hé bien, au fond, c'est un échange.[new]
Porom: Je suis désolée que nous vous ayons trompé.
Mais nous n'avions pas le choix.[new]
Cecil: Je comprends.
Vu mon passé, c'était prévisible.[new]
Ancien: Mais tu as purgé la noirceur de ton âme... et reçu la lumière sacrée. !?
Ce n'est pas possible..!
Cette épée?![new]
Cecil: La lumière de la montagne me l'a donnée...[new]
Ancien: Ères de prophéties, prières, croyance... et maintenant..!
Regarde!
Inscrite sur la lame!
C'est...!!
La légende de Mythidia![new]
Cecil: Légende?[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="13">Edge: Comme si j'allais te croire!
Et si tu redevenais mauvais?[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="14">Caïn: ...Si c'était le cas, n'hésite pas...
Tue-moi![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="15">Caïn: ...Moi aussi, je viens.
J'ai un compte à régler avec ce Zémus![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="16">Caïn: Rosa...[new]
Rosa: Ce n'est pas la faute de Caïn!
Golbeze... était sous le contrôle de Zémus...[new]
Caïn: Golbeze?!
Quoi?![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="17">Edge: Rien à foutre!
C'est de ta faute à toi, si le Géant s'est ramené, déjà![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="18">Caïn: Économise ta salive pour plus tard!
On va mourir si on ne se magne pas![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="19">Rosa: Vite![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="20">Toi!!![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="21">FusuYa: C'est le cur du géant, le système de contrôle![new]
Edge: La vache, c'est ÉNORME![new]
FusuYa: Avant d'attaquer le système de contrôle, nous devons détruire le système de défense, sinon, il se réparera tout seul![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="22">Cecil: On a réussi![new]
Edge: Il est arrêté![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="23">Golbeze: Vous avez arrêté le géant!
Vous allez PAYER de vos vies pour ça![new]
FusuYa: Toi!![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="24">Golbeze: Mais..!?
Mais qui es-tu!?[new]
FusuYa: Toi!
Ne sais-tu donc même pas qui tu es!?[new]
Golbeze: Non, arrête!![new]
FusuYa: Ouvre les yeux![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="25">Golbeze: ....Non...
Qu'est-ce que j'ai fait?...
Seigneur... qu'est-ce que j'ai fait? ...J'étais rempli de tant de haine....[new]
FusuYa: ...Tu as recouvré tes sens. ...Ton père...Dis-moi le nom de ton père![new]
Golbeze: Mon père...
KluYa...[new]
Cecil: QUOI!?[new]
Rosa: Pendant tout ce temps... le frère de....[new]
Edge: Cecil!?[new]
Cecil: Golbeze est mon...[new]
FusuYa: Tu étais contrôlé par Zémus...
Ceux de sang lunien sont sensibles aux pouvoirs psychiques, et donc plus faciles à contrôler...
Tu étais son pantin contre ton gré...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="26">Edge: Qu'est-ce que![new]
Cecil: Je... combattais mon propre frère... ...[new]
Golbeze: Tu es mon....[new]
Cecil: Mais l'inverse aurait pu se produire...
J'aurais pu avoir été utilisé pour faire le mal...
J'étais un chevalier noir...[new]
Golbeze: ...mais nos âmes ont été pesées...
Tu as renoncé au mal, alors j'ai été jugé ouvert à...
Zémus!!![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="27">Cecil: Où vas-tu!?[new]
Golbeze: Je vais régler tout cela moi-même![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="28">FusuYa: Attends![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="29">FusuYa: Zémus est aussi de notre race!
Je vais venir avec toi...!![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="30">Golbeze: Adieu, Cecil....[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="31">Edge: Cecil!
Allez!
Il va se faire tuer![new]
Rosa: Il court droit à sa perte![new]
Cecil: ....[new]
Rydia: C'est ton frère, non?[new]
Cecil: ...Frère...[new]
Rydia: Cours après lui![new]
Cecil: ....[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="32">Edge: Bordel de merde!
C'est mauvais, ça![new]
Rydia: Nous devons sortir de là![new]
Rosa: Cecil![new]
Cecil: .....[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="33">Edge: Mais qu'est-ce que tu fous!?[new]
Rydia: Comment on va sortir d'ici!?
«Par ici!»[new]
[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="34">Rosa: Caïn![new]
Edge: On marche pas, cette fois![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="35">Caïn: J'ai enfin repris le contrôle de moi-même.
Mon esprit restait prisonnier de mes mauvaises actions...
Je ne peux pas vous demander de me pardonner, mais...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="36">Rosa: Arrête avec ça![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="37">Rosa: Golbeze est le frère de Cecil...[new]
Cecil: ...[new]
Rosa: Golbeze et Cecil ont du sang des Luniens, une race évoluée qui hiberne sur la lune.
Un Lunien, Zémus, voulait asservir la Terre, alors il a utilisé Golbeze pour rassembler les cristaux.[new]
Par ailleurs, un autre Lunien, FusuYa, a désenvoûté Golbeze...[new]
Rydia: Et alors Golbeze a accompagné FusuYa sur la lune pour anéantir Zémus.[new]
Caïn: Golbeze est.... le frère de Cecil..?[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="38">Edge: Ah, croyez-moi, je vais aussi y aller!
Entre Zémus et vous, au moins, je suis sûr d'avoir de l'action![new]
En plus, je ne vais pas rester à regarder Zémus jouer avec la vie des gens comme ça![new]
Caïn: Edge...[new]
Cecil: Allons-y...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="39">Cecil: ...Je viens aussi...[new]
Rosa: Cecil...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="40">Edge: À présent Rydia, c'est là que tu descends.
Laisse-nous les méchants.
Reste ici et sois une gentille petite fille![new]
Rydia: ...J'espère pour toi que tu plaisantes, parce que sinon je n'aimerais pas du tout être à ta place.
Laisse-moi te dire ce que je ferais à un porc qui me parlerait comme ça.[new]
Je mettrais fin à sa période de fertilité vite fait bien fait.[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="41">Cecil: Allons-y!
Caïn!
Edge![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="42">Edge: Rydia...
C'était plutôt en dessous de la ceinture.
Je t'en veux pas d'être chienne avec moi...
Bon sang, tu vas me manquer.[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="43">Cecil: Allons-y![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="44">Rosa: ....[new]
Cecil: Écarte-toi de mon chemin...[new]
Rosa: Non!
Tant que tu ne me prends pas avec toi, je ne bouge pas d'un pouce.[new]
Cecil: Quoi!!
Rosa!
C'est dangereux, là dehors![new]
Rosa: Tant que je suis auprès de toi, quoi qu'il arrive...[0x03][0x13] ... non, tant que je suis avec toi, je me fiche bien du danger![new]
Cecil: Rosa...[new]
Caïn: ....Allez, Cecil...[new]
Edge: Ouais, laisse-la venir!
Au moins, tu as une femme.
Moi, j'ai deux chances avec Rydia, une maigre et puis une de rien...[new]
Cecil: Très bien, Rosa...
Je vais...
Je vais te protéger![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="45">Edge: Rydia!!
Tu es là![new]
Rydia: Comme je l'ai dit, c'est le combat de tous, pas rien le tien.
Et puis je suis votre seule invocatrice![new]
Cecil: Rydia...
Très bien...
Allons-y!
Nous allons combattre... pour tout le monde![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="46">Cecil: Rosa et Rydia, vous restez ici.
Nous trois, on va continuer.
Cette fois, il n'y a aucune garantie de survie pour nous...[new]
Rosa: Cecil![new]
Rydia: Tu plaisantes!?[new]
Cecil: Allez, descendez du vaisseau céleste![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="47">Ça a marché![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="48">Caïn: Rosa![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="49">Cecil: ...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="50">Rosa: Cecil...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="51">Je suis.... le mal absolu...
Augmenté par la haine de Zémus...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="52">Cecil: Golbeze...!![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="53">Cecil: Zéromus....![new]
Zéromus: Je... ...vais...vous...détruire...!!![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="54">«....Je.... ne... périrai pas... ....Tant que...le... mal.... ...hantera...le... cur...des...hommes... Urgh...Gyaa... Gyaaaaaaaaammmmmmm!!!!»[new]
[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="55">FusuYa: Incroyable![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="56">FusuYa: Dire que vous aviez autant de puissance....
La Planète Bleue a tant évolué pendant que nous dormions?[new]
Edge: Ha!
Si on écoute Rydia, je pourrais être le chaînon manquant...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="57">Ancien: Toi!
C'est toi, le chevalier noir!
Qu'es-tu venu détruire, cette fois?[new]
Cecil: Mon nom est Cecil, et j'étais à la tête de la force aérienne de Baron.
J'étais venu ici en lâche...
Je ne pouvais me résoudre à désobéir aux ordres du Roi.[new]
Maintenant, je viens rechercher le pardon.[new]
Ancien: Même si tu t'excuses, cela ne va pas ramener les gens que tu as assassinés.[new]
Cecil: ...[new]
Ancien: Toutefois...
Je sens une pâle lueur en toi qui n'était pas là avant.
Cela vaudrait peut-être la peine d'écouter ce que tu as à dire.[new]
Cecil: Je combats Golbeze, l'homme qui contrôle Baron.
Quand mes amis et moi-même essayions d'empêcher le vol du cristal du vent... il a enlevé l'une des nôtres.[new]
Nous étions partis la sauver, mais Léviathan nous a attaqués, et maintenant...[new]
Ancien: ...Tu as perdu tes amis...
Il semble que le destin ait choisi de te faire subir cette épreuve.
Et le destin t'a ramené ici...[new]
Tu cherches à détruire une immense noirceur... mais tant que tu te fieras à la lame noire, tu ne pourras pas vaincre le mal véritable.
Ton âme est entachée par la noirceur de tes actions...[new]
Le mal est comme un cancer.
Il se répand, consumant entièrement l'âme.
Tu pourrais devenir aussi mauvais que l'homme que tu poursuis...[new]
Si tu souhaites changer ta pâle lueur en lumière rayonnante, alors va sur la montagne de l'Épreuve à l'est.[new]
Cecil: Mais je dois sauver mon amie![new]
Ancien: Si tu chéris vraiment cette amie, tu devras endurer cette épreuve... et être baigné dans la lumière purifiante de la rédemption au sommet...[new]
Tu dois renoncer à ta lame moire et recevoir le pouvoir du chevalier sacré... le paladin!
Sois averti, néanmoins.
Nombreux sont ceux qui ont tenté de devenir paladin.[new]
Cecil: Ils ont essayé et ont échoué?[new]
Ancien: Oh, non.
Ils ont essayé et sont morts...
Mais tu sembles porter une grande destinée...
Que dis-tu, iras-tu?[new]
Cecil: ...Oui![new]
Ancien: Mais ta lame noire n'aura que peu d'effet sur les monstres du mont.
Je vais envoyer des magiciens avec toi.
Palom!
Porom![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="58">«Bienvenue!»[new]
[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="59">Cecil: Qui es-tu...?[new]
Vieil Homme: Je suis FusuYa, gardien du peuple endormi de la Lune, les Luniens.[new]
Rosa: Luniens?[new]
FusuYa: En effet.
Il y a très longtemps...
Nous sommes le peuple d'une planète jadis détruite, située entre la quatrième et la cinquième planète du système solaire.[new]
Pendant les derniers jours de notre monde, nous construisîmes un vaisseau et voyageâmes vers la Planète Bleue...[new]
Le voyage fut long... il nous fallut hiberner pour survivre.[new]
Cecil: La Planète Bleue...?[new]
FusuYa: La planète sur laquelle vous vivez.
Mais les créatures de votre planète étaient encore en pleine évolution...[new]
Alors nous créâmes une autre lune et continuâmes à dormir...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="60">Edge: Une autre lune?[new]
FusuYa: Mais l'un des nôtres refusa de dormir...
Il voulait purger votre planète de tout être vivant pour pouvoir nous y installer.[new]
Rydia: Quelle horreur...![new]
FusuYa: ...Il était un brillant mais impatient homme.
Nous tentâmes de le raisonner, mais il ne voulut pas nous écouter.
Au lieu de cela, il devint amer et rancunier...[new]
Il créa la Tour de Bab-Ilu afin de donner à l'humanité l'outil pour se détruire d'elle-même.[new]
C'est alors que je forçai cet homme à dormir, mais son esprit était toujours éveillé.[new]
Tout au long de ces ères, il se consuma par la haine, accroissant ses pouvoirs psychiques pour détruire toute chose vivante...[new]
Depuis qu'il est scellé au-dessous, il utilise ses pouvoirs pour contrôler ceux dont l'âme est noire...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="61">Cecil: Alors Golbeze n'est rien qu'un pantin?![new]
Edge: Qui est ce type!?[new]
FusuYa: Son nom est Zémus...!
Les cristaux sont notre source d'énergie.[new]
Zémus, ce sachant, usa de la puissance des cristaux pour mettre en marche l'ascenseur dimensionnel de la tour de Bab-Ilu.[new]
Une fois tous les cristaux réunis, l'ascenseur apporte la perte de l'humanité... le géant de Bab-Ilu![new]
Rosa: Le «chemin vers la Lune» ... c'est ça...?[new]
FusuYa: Mais le reste des nôtres n'est pas comme ça...[new]
Nous voulions attendre que les gens de la Planète Bleue fussent suffisamment avancés... pour pouvoir parler avec nous, partager nos espoirs, nos craintes, nos expériences, et nos destins.[new]
Ensemble, nos peuples unis eussent tant pu faire...
Nous... rêvions de ce jour...[new]
Cecil: Et le vaisseau céleste qui nous a amenés ici?[new]
FusuYa: Il n'y a pas si longtemps, mon frère cadet, KluYa, le construisit et partit sur la Planète Bleue.[new]
KlûYa était passionné par votre monde et souvent parlait d'aider votre évolution...[new]
Il bâtit la Route du Démon, et donna à votre peuple la technologie pour construire des aéronefs.[new]
Il fonda Mythidia et leur enseigna des légendes qui feraient de notre rêve une réalité.
Toutefois, KluYa tomba amoureux d'une femme de la Planète Bleue.[new]
Elle lui donna deux enfants.
L'un d'eux était... ...toi, Cecil.[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="62">Apprentis: Oui, m'sieur![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="63">Cecil: !!
Moi...?
Alors, la voix que j'ai entendue sur la Montagne de l'Épreuve, c'était...[new]
FusuYa: Ton père...
C'était l'esprit de KluYa...
Je vois, à présent... tu ressembles tellement à KluYa... quand il était jeune...[new]
Cecil: Cette voix, c'était... mon père...![new]
FusuYa: KluYa t'a donné sa puissance pour combattre Zémus...
Nous devons l'arrêter!
Pour les gens de la Lune et de la Planète Bleue!
Hâtons-nous vers la tour de Bab-Ilu![new]
Edge: La tour de Bab-Ilu!?
Mais elle est entourée d'une barrière![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="64">FusuYa: J'ai des pouvoirs qui peuvent neutraliser la barrière!
Nous ne pouvons laisser le géant de Bab-Ilu être lâché sur la Planète Bleue![new]
Je viens avec vous! [0xFC]FusuYa le Lunien a rejoint l'équipe![0x03][0x29][0x05][0x28][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="65">Caïn: Mais ces derniers mots de Zéromus...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="66">Rosa: Tant qu'il y aura des curs maléfiques...[new]
FusuYa: Chacun porte tant le bien que le mal en son cur... exactement comme il y a des cristaux de Lumière et d'Obscurité...[new]
Le mal jamais ne disparaîtra... mais tant que les humains continueront de se soutenir, chérissant les idéaux de vertu, de confiance, et d'honneur, jamais il ne triomphera.[new]
Edge: Prêche toujours, mon frère!
J'en fais mon devoir personnel, d'être un monument de vertu![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="67">Rydia: Monument de vertu!
Mais de quoi tu parles!?
C'est presque un miracle que quelqu'un comme toi n'ait pas été possédé par Zémus![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="68">[0xFC]Le sage Tellah a rejoint l'équipe![0x05][0x28][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="69">Attends!![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="70">Edge: Ce joli minois, méchant?
Ce serait un terrible gâchis![new]
FusuYa: Enfin, la Planète Bleue sera vivable, avec vous deux sur la place...
À présent, je dois retourner à mon sommeil.
Qu'allez-vous faire?[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="71">Cecil: Nous allons retourner sur notre monde.[new]
Rosa: Tout le monde nous attend![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="72">FusuYa: Je vois.
Vous avez des amis merveilleux.
Je serai impatient de rencontrer à nouveau votre peuple.[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="73">Golbeze: Pourrais-je...
Pourrais-je partir avec toi?[new]
FusuYa: Toi?[new]
Golbeze: Oui...
Je...ne puis rentrer.
Pas après ce que j'ai fait.
Et j'aimerais aussi rencontrer le peuple de mon père.[new]
FusuYa: Je vois...
Tu as aussi du sang lunien dans les veines...
Mais ce sera un long sommeil.[new]
Golbeze: Je le sais.[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="74">Golbeze: Mon frère...[new]
Cecil: ....[new]
Golbeze: ....Je vois... je ne mérite pas d'être appelé ton frère....
Je t'ai causé...tant de souffrances...
Qui plus est...
J'ai été arrogant... impitoyable,...rancunier...[new]
Maintenant, je suis devant toi un homme... brisé... vaincu...et repentant.
Peut-être... pourrai-je soulager dans le sommeil le tourment de mon âme...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="75">FusuYa: Il nous faut à présent partir...
Je prie pour la paix sur la Planète Bleue.[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="76">Rosa: Cecil...[new]
Caïn: Cecil, pardonne-lui comme tu m'as pardonné...[new]
Rydia: C'est ton frère![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="77">Golbeze: ...Adieu.[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="78">Cecil: ...
Adieu... ...mon frère![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="79">Golbeze: ...Merci...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="80">Ancien: Bien!
Le sujet de la leçon d'aujourd'hui est la Transfiguration et la Téléportation. [0x05][0x18] As-tu exercé ton sort «Issue» ?[new]
Porom: Oui, monsieur.[0x05][0x18][new]
Ancien: Et ton sort Zone X, Palom...?
Palom?[new]
Porom: Pas encore!![0x05][0x18][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="81">Palom: Et alors, j'ai tué d'une seule main les hordes déferlantes de morts- vivants du mont de l'Épreuve.
Comme tu peux l'imaginer,[0x05][0x18] j'étais fatigué, mais pas de repos pour les braves![new]
Cecil avait besoin que je lance mon puissant sort «Gel» ... [0x05][0x18] Il a dit que j'étais bien plus héroïque que lui...[new]
Ah, je peux lire au fond de tes yeux que tu le penses aussi... [0x05][0x18] Qu'est-ce que tu dirais de trouver un coin plus tranquille où je pourrais te montrer quelque chose, hem... de tout aussi... impressionnant...?[0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="82">Palom: Ouyouyouille![new]
Porom: Espèce de petit pervers![new]
Palom: J'allais juste lui[0x05][0x18] montrer mon... heu...
Bâton de Feu![new]
Porom: Ouais, je parie...
Notre ancien est vraiment furieux après toi!
Allez![0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="83">Ancien: Combien de fois devrai-je te dire de ne pas sécher les leçons? [0x05][0x18] Qu'est-ce qu'il faut que je fasse pour venir à bout d'un précoce monsieur je-sais-tout?[new]
Peut-être que de recopier des sorts va t'aider à voir l'importance des leçons! [0x05][0x18][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="84">Palom: Ho là là!
Ça va prendre des siècles! [0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="85">Porom: Tu l'as bien cherché![0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="86">Chambellan: ...En, outre, vous manquez de discipline pour être un dirigeant efficace... [0x05][0x18][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="87">Edge: Assez!
Je te demande quelques suggestions pour que je m'améliore... [0x05][0x18] et tu me sors une un roman gigantesque! [0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="88">Chambellan: Je n'ai même pas encore commencé.
Ensuite, vos compagnes laissent quelque peu à désirer... [0x05][0x18][new]
Edge: Qu'est-ce qu'elles ont qui ne va pas, les femmes?
Il se trouve que j'aime les femmes... [0x05][0x18][new]
Chambellan: Ce n'est pas ce que je voulais dire. vous vous cognez «accidentellement» dans chaque jolie fille que vous voyez, et vous êtes pris[0x05][0x18] de convulsions quand il y en a une qui se penche pour ramasser quelque chose.[new]
Edge: Bon, bon!
Je vais me ranger! [0x05][0x18][new]
Chambellan: S'il vous plaît, faites-le, pour changer! [0x05][0x18][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="89">Edge: Mais Rydia...
Beauté, intelligence, et une langue acérée... [0x05][0x18] Maintenant, il y a une femme qui peut me faire me ranger!
Bon sang, ce que j'ai besoin d'elle... [0x05][0x18][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="90">Léviathan: C'est une fille incroyable![new]
Asura: Je n'aurais jamais cru qu'elle irait si loin... [0x05][0x18][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="91">Rydia: N'est-ce pas vrai...
Cecil![0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="92">Enfant Monstre: Hé, Rydia.
Comment ça se fait que j'aie des crocs et pas toi?
J'aimerais être comme toi.[0x05][0x08][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="93">Rydia: De quoi parles-tu?
Humains et Chimères ont la même capacité[0x05][0x18] d'aimer et de prêter attention aux autres.
Alors, tu vois, nous ne sommes pas si différents. [0x05][0x18][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="94">Asura: Notre monde va être intéressant dorénavant, tu ne crois pas?[new]
Léviathan: Oui![0x05][0x10] Elle a même rendu une ancienne entité comme moi excitée par l'avenir!
Quelle adorable jeune femme! [0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="95">Rydia: La beauté intérieure est la plus importante, pourtant...[0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="96">Prince![0x05][0x08][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="97">«Chante-nous une autre chanson sur le paladin!»[new]
[0x05][0x0C]
Edward: Pas tant que vous n'avez pas fini le travail d'aujourd'hui.
Ne voulez-vous pas reconstruire notre château? [0x05][0x08] «Ha là là...
Mais il n'y a plus de monstres! »[0x05][0x08][new]
Edward: C'est ce que le paladin a fait pour nous.
Il nous a débarrassés de ces monstres effrayants. [0x05][0x11] Mais il y a des choses pires que les monstres.[new]
Nous ne voulons pas que nos mamans et papas tombent malades et meurent. [0x05][0x11] Voilà pourquoi nous devons reconstruire notre château.[new]
Et nous avons besoin de l'aide de tout le monde aide, même vous, petits enfants. [0x05][0x11] Dites-vous... qu'après avoir fini votre travail, je vais vous chanter une chanson super-spéciale! [0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="98">«D'accord! Souviens-toi, tu as promis!»[new]
[0x05][0x08][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="99">Edward: Regarde-moi de là-haut, Anna.
J'ai toujours le peuple de Damcyan à m'occuper... [0x05][0x18] Je ne peux que prier pour que toi et ton père souriiez sur nous...[0x05][0x18][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="100">Femme de
Yang: Chéri....[0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="101">Yang: Tu es une reine, maintenant!
Arrête de m'appeler «chéri» !!
Ça ne sied pas à une femme de ton rang. [0x05][0x18] Femme de[new]
Yang: J'ai horreur de toutes ces formalités royales!
Cette royauté est nouvelle pour moi. [0x05][0x18][new]
Yang: Tu fais une excellente reine!
Ah!
C'est l'heure de l'entraînement! [0x05][0x18][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="102">Ancien Roi: Je sais ce que tu penses. [0x05][0x08] Tu es embêté par la pompe et les grandeurs de la[0x05][0x0D] noblesse.
Écoute ces paroles d'expérience.[new]
La royauté n'est rien de plus que le cadeau à quelqu'un de la capacité de gouverner et de l'amour pour les[0x05][0x0D] compatriotes...
Je suis certain que tu vas rendre à Fabul sa gloire passée! [0x05][0x0D][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="103">Lali-Ho![0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="104">Giotto: Bien!
Mettons-nous au travail et restaurons ce château! [0x05][0x18][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="105">«Majesté! Nous n'avons pas assez de matières premières pour ça, Lali!»[new]
[0x05][0x18][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="106">Giotto: Les chars!
Démantelez les chars!
On n'en a plus besoin!
Il n'y aura plus jamais de guerres! [0x05][0x18][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="107">Luca: Père!
As-tu eu des nouvelles de Cecil ou d'un des autres? [0x05][0x18][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="108">Giotto: Merci de me le rappeler!
Un messager de Baron est arrivé avec ces salutations! [0xF3][0x05][0x18] M. Cecil monte sur le trône, et prend Rosa pour Reine![new]
Luca: Waouh![0x05][0x18][new]
Giotto: Nous avons été invités à leur couronnement![new]
Luca: Super![0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="109">«Votre Altesse! Cessez de pinailler!»[new]
[0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="110">Giotto: Bordel, je vous ai déjà dit de détruire les chars! [0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="111">Caïn: Cecil...
Rosa...
Pardonnez-moi... encore une fois...
Je ne peux pas assister...[0x05][0x18] Mes actions ont partout éhonté les rangs des chevaliers dragons...[new]
Le mont de l'Épreuve t'a testé, Cecil...[0x05][0x18] Maintenant, je dois me tester...
Si je surpasse mon père en tant que chevalier dragon, son esprit pourrait me pardonner..[0x05][0x18][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="112">«Ah!»[new]
[0x05][0x0A][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="113">Colliro: Qu'est-ce qui ne va pas?! [0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="114">«C'est terrible! La lune est en train de...!»[new]
[0x05][0x18][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="115">Cecil: ...!![0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="116">Rosa: Qu'est-ce qui ne va pas, Cecil? [0x05][0x10][new]
Cecil: Rien...
J'ai cru... avoir entendu... la voix de mon frère...[new]
Rosa: Oh...[0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="117">Tu as obtenu le cristal![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="118">Cecil: Je ne fais que m'imaginer des choses.
Probablement...[0x05][0x20][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="119">Cid: Qu'est-ce qui...
Vous êtes ENCORE là, tous les deux!? [0x05][0x18] C'est une belle journée, et tout le monde arrive!
Alors dépêchez-vous![new]
Rosa: J'en suis désolée.[0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="120">Cid: Pffff!
Vous pourrez vous tripoter jusqu'à plus soif plus tard!
Maintenant, allez, Rosa![0x05][0x20] ...
Non, non, je veux dire Majesté! [0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="121">Rosa: Non, appelle-moi juste Rosa. [0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="122">Cid: Vraiment!?
Hé bien donc, Rosa!
Toutes les jeunes filles sont prêtes! [0x05][0x30] C'est toi qui mènes le spectacle.
Allez, allez!
On se dépêche![new]
Rosa: J'arrive![0x05][0x20][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="123">Golbeze: Cecil...
Prends...Prends ceci!
Utilise...le![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="124">Rosa: Ça faisait tellement longtemps que nous n'avions pas vu tout le monde. [0x05][0x18] Ils devraient arriver à partir de maintenant!
Cecil, dépêche-toi, toi aussi![new]
Cecil: J'arrive, Rosa.[0x05][0x18][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="125">Cecil: Je l'ai entendue... j'en suis sûr...
La voix de mon frère... [0x05][0x20] Il a dit...
Au revoir... [0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="126">Edward: Anna...[0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="127">Yang: Allons-y![0x05][0x10][0x06][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="128">«Mon nom est Zéromus... je suis...haine!!!»[new]
[0x03][0x0B][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="129">FusuYa: ....Zémus?!
La mort n'a fait que décupler sa haine![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="130">Golbeze: Zémus...
Non, Zéromus!
Ta fin te viendra de mes propres mains![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="131">FusuYa: Disparais, Zéromus![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="132">Zéromus: ...Souffrez!
Périssez!
Jusqu'à ce que tout soit détruit...
Ma haine continuera...
Maintenant...Venez... ...dans mes ténèbres éternelles...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="133">Porom: Oh non!
Ils vont...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="134">Palom: Ils vont mourir![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="135">Ancien: Écoutez, tout le monde![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="136">Ancien: Il est temps pour nous de prier pour eux... ...non, nous devons prier pour la Terre![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="137">Ancien: Palom, Porom!
Nous devons envoyer les prières de tout le monde à Cecil![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="138">Yang: M. Cecil...![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="139">Edward: Montrez-nous le vrai courage![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="140">Cid: On t'attend tous!![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="141">Giotto: La Terre!
Combattez pour la Terre![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="142">Luca: Faites-lui front![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="143">«Nous prions aussi pour vous!»[new]
[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="144">«Revenez vivants!»[new]
[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="145">Ancien: Lune..!
Reçois nos prières..!![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="146">Palom: Tiens bon, mon pote![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="147">Cecil: Ces deux-là!?[new]
Ancien: En effet.
Ces deux-là sont les magiciens jumeaux, Palom et Porom.
Ils sont jeunes et encore en formation, mais ils possèdent un talent très précoce...[new]
Palom: Attention les yeux!
Je vais t'aider, alors sois reconnaissant![new]
Ancien: Palom!
Qu'est-ce que je t'ai dit sur l'arrogance?[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="148">Caïn: Cecil...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="149">Porom: M. Cecil...
Tout le monde...![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="150">Cecil: Rosa...[0x03][0x13][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="151">Edward: ...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="152">«Cecil...»[new]
Cecil: Majesté!?[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="153">Roi Baron: Va dans le monde des Chimères... et reviens ici...[new]
Cecil: Majesté![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="154">Roi Baron: Tu es venu...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="155">Cecil: Majesté...[new]
Roi Baron: Le regard dans tes yeux est un regard de tristesse, Cecil...
Oui, c'est vraiment moi, j'ai... j'ai été assassiné, mais je suis devenu l'âme d'une Chimère...[new]
L'Invocatrice de Mist pourrait appeler mon nom, mais vous devez être testés...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="156">Roi Baron: Vous êtes devenus forts...
Combattez pour Baron... non, combattez pour le monde!
Je combattrai à vos côtés en tant qu'Odin![new]
Cecil: Majesté! [0xFC]Rydia a appris Odin![0x03][0x29][0x05][0x28][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="157">Cecil: Caïn?[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="158">Cecil: Caïn![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="159">Cecil: Mais cette lumière...
Elle m'a appelé... ...Mon fils...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="160">Tellah: J'obtiendrai vengeance![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="161">Cecil: Tu vas voir....
Golbeze...![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="162">Rosa: Issue![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="163">Cecil: Non, ce n'est rien...
Allons dormir...[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="164">Cecil: Est-ce que tout le monde va bien?[new]
Cid: Oui...
Mais l'Entreprise est salement touchée.
Essayer de voler serait risqué.[new]
Cecil: Bon, qu'allons-nous faire?
Descendons.[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="165">Palom: Je suis le Génie Mythidien Palom![end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="166">Porom: Veuillez pardonner son insolence.[new]
Palom: Je vois pourquoi vous êtes les amis de Cecil.
Vous étiez tous les deux les pantins de Baron.[end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="167">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="168">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="169">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="170">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="171">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="172">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="173">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="174">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="175">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="176">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="177">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="178">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="179">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="180">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="181">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="182">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="183">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="184">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="185">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="186">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="187">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="188">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="189">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="190">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="191">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="192">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="193">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="194">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="195">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="196">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="197">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="198">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="199">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="200">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="201">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="202">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="203">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="204">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="205">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="206">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="207">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="208">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="209">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="210">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="211">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="212">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="213">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="214">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="215">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="216">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="217">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="218">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="219">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="220">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="221">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="222">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="223">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="224">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="225">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="226">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="227">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="228">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="229">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="230">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="231">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="232">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="233">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="234">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="235">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="236">U[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="237">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="238">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="239">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="240">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="241">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="242">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="243">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="244">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="245">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="246">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="247">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="248">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="249">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="250">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="251">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="252">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="253">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="254">[0x55][end]</sn:pointer>

<sn:pointer id="255">[0x55][end]</sn:pointer>
 </sn:script>